中美戰艦南海「交鋒」照片曝光 陸艦從後逼近 相差幾秒就相撞

美國驅逐艦 Decatur 在周日（9月30日）駛入南海南薰礁（Gaven）及赤瓜礁（Johnson）12海浬內海域時，與一艘中國驅逐艦近距離「交鋒」。事發一刻的相片今日流出，可見中美兩國艦隻極為接近，中方艦隻從後逼近美國驅逐艦。

有三位美國官員向CNN證實，四張相片的確是由美國海軍所拍攝，但官方未有循正式途徑發相。相片最先在一個名為個「gCaptain」的網站上發表，網站形容自己是一個「海事專業人士的互動社區」。

據美國CNN報道，由美國海軍拍攝的航拍照片顯示，一艘美國海軍艦艇與一艘中國軍艦距離極為接近，解放軍導彈驅逐艦蘭州號正從後方逼近美國驅逐艦 Decatur。

撞先算喇

中方又話係美方艦艇撞過黎？

又賓州爛，又爛州號